\input{../head.tex}
\section{Questionnaire guide}
\subsection{Généralités}
\begin{enumerate}
\item Quelles sont les limites de fonctionnement de votre système (ampli, HP) ?
\item Où se trouvent les fragilités de votre système?
\item Quel est le lien entre le modèle théorique (équa diff) et la réalité matérielle?
\item Quels seraient les points forts de votre HP?
\item Quels seraient les points faibles de votre HP?
\item Y-a-t'il des astuces particulières que vous auriez utilisées?
\item Pourquoi avoir utilisé un ampli-suiveur?
\item Expliquez l'utilité des différents composants
\item Quelles améliorations apporteriez-vous au circuit, au système, pour éviter des problèmes rencontrés, ou améliorer ses fonctionnalités?
\item Quelles sont les bandes de fréquence de vos étages? Quel en est l'impact sur le design de votre membrane?
\item Quelle est la consommation électrique de votre système?
\item Comment doit etre alimenté le HP?
\end{enumerate}
\subsection{analyse par blocs}
\subsubsection{Généralités}
\begin{enumerate}
\item Quels sont les liens entre les recherches documentaires et le projet final?
\item Quelles sont les caractéristiques du signal rentrant?
\end{enumerate}
\subsubsection{Bobine fixe et électroaimant}
\begin{enumerate}
\item Quelle est la forme générale du courant dans la bobine primaire (du transformateur) si le générateur de fonction l'attaque par un signal rectangulaire?
\item Quels éléments et quelles hyp avez-vous utilisés pour dimensionner votre électroaimant?
\item Que vaut l'énergie magnétique accumulée dans la bobine primaire?
\end{enumerate}
\subsubsection{Filtre RC}
\begin{enumerate}
\item A quoi sert ce circuit?
\item Montrez à l'oscilloscope le signal RC de charge et de décharge, et le signal "`rectangulaire"' produit.
\item Mesurez la période du signal de l'oscillateur à l'oscilloscope, en déduire la fréquence.
\item Quesl sont les éléments qui interviennent dans la charge de la capacité?
\item Quelles sont les équations permettant de modéliser le compartement du circuit dans les deux phases(charge-décharge)?
\end{enumerate}
\subsubsection{Filtre CR}
\begin{enumerate}
\item à quoi sert ce circuit?
\item Qu'est ce qui change si on change la tension d'alimentation?
\end{enumerate}
\subsubsection{Amplificateurs}
\begin{enumerate}
\item à quoi sert ce circuit?
\item que valent les inductances primaires et secondaires du transformateur que vous avez bobiné?
\item comment avez vous déterminé le nombre de tours nécessaires pour réaliser votre transformateur?
\end{enumerate}
\subsubsection{Membrane}
\begin{enumerate}
\item à quoi sert elle?
\item quels éléments et quelles hyp avez vous utilisés pour dimensionner votre baffle et son support?
\item Que vaut la fréquence de résonance et la période sorrespondante au circuit accumulant l'énergie? (LC)
\end{enumerate}
\subsubsection{Tests du système}
\begin{enumerate}
\item Qu'est-ce qui change si on modifie la tension d'alimentation?
\end{enumerate}
\subsubsection{Divers}
\begin{enumerate}
\item Que veut dire le mot trigger? à quoi sert ce bouton sur l'oscillo?
\item A quoi sert le bouton gnd?
\item Quelle est la différence  entre les modes d'affichage AC et DC sur l'oscillo?
\item est-il nécessaire de connecter une masse au probe de l'oscillo?
\item comment vérifier le bon fonctionnement d'une probe?
\end{enumerate}
\input{../foot.tex}
