\input{../head.tex}

\section{Recherche documentaire : la contre-réaction}
En analysant le circuit de notre haut-parleur, nous avons découvert la présence de boucle reliant la sortie et la borne négative des amplificateurs. Nous nous sommes alors interrogés sur le rôle de ces boucles.

Nous allons dans un premier temps expliquer les raisons d'être des boucles de contre-réaction en général et nous finirons par l'explication complète de leur raison d'être dans le cas particulier de notre circuit.

% A déplacer dans les annexes
%\paragraph{Méthode de recherche}
%Comme suggeré lors de la séance d'information sur la recherche bibliographique, nous avons appliqué la méthode de l'entonnoir. Comme les boucles de contre-réaction sont directement %liées aux amplificateurs, nous avons commencé nos recherche avec les termes plutôt généraux : \textit{amplificateurs} et \textit{amplifiers}. Nous nous avons ensuite associé à ces %mots clés les termes plus précis : \textit{contre-réaction} et \textit{negative feedback}.

%Les différents ouvrages et documents que nous avons utilisés sont listés dans la bibliographie.

\subsection{Principe de la réaction}
Le principe de la réaction est présent dans un grand nombre de circuits électroniques. Il consiste en une réinjection d'une partie du signal de sortie à l'entrée du circuit pour le combiner avec le signal d'entrée extérieur.

Il existe deux types de réactions :

\begin{itemize}
	\item \textbf{La réaction positive} : le signal réinjecté est en phase avec le signal d'entrée de telle sorte que les deux signaux s'additionnent ;
	\item \textbf{La réaction négative} (ou contre-réaction) : le signal réinjecté est en opposition de phase avec le signal d'entrée, de telle sorte que les deux signaux
	se soustraient.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{circuitikz}
		\draw (0, 0) node[ocirc];
		\draw (0, 0)	to[short] (2, 0);
		\draw (0, -1) node[ocirc];
		\draw (0, -1) to[short] (2, -1);
		\draw (3.1, -0.5) node [op amp, yscale=-1.022] (op amp) {}
					(opamp.-)node[left]
					(opamp.+)node[left]
					(opamp.out)node[right];
		\draw (3.85, -0.5) to[short] (5.6, -0.5);
		\draw (5.6, -0.5) node[ocirc];
		\draw (5.4, -0.5) to[short] (5.4, -2);
		\draw (5.4, -2) to[short] (1.4, -2);
		\draw (1.4, -2) to[short] (1.4, -1);
	\end{circuitikz}
	\caption{Schéma électrique d'une boucle de réaction sur un 	amplificateur.}
	\label{reaction1}
\end{figure}

\subsection{Effets des boucles de contre-réaction}

\subsubsection{En général}
Les effets des boucles de contre-réaction sur un amplificateur sont nombreux :

\begin{itemize}
	\item La boucle de contre-réaction rend indépendant le gain de l'amplificateur des différentes variations du circuits ;
	\item Le signal de sortie est plus proche du signal d'entrée que si l'amplificateur avait été en boucle ouverte ;
	\item Réduction des signaux électriques parasites et de la distorsion dûs à l'amplificateur : en boucle ouverte, le taux de distorsion d'un amplificateur est typiquement de 1\%. La boucle de contre-réaction permet de diminuer ce taux à 0.001\% ;
	\item Contrôle du gain de l'amplificateur (qui est, en boucle ouverte, de l'ordre de $10^6$) ;
	\item Elargissement de la bande passante de l'amplificateur ;
	\item Réduction de l'impédance de sortie.
\end{itemize}

\subsubsection{Dans notre cas particulier}
Dans notre cas particulier, le principal effet de la boucle de contre-réaction est le contrôle du gain de l'amplificateur qui ramène à $1$ le gain.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{circuitikz}
		\draw (0,0) node[ocirc];
		\draw (3,0) to[short] (opamp+);
		\draw (4, -0.5) node [op amp, yscale=-1.022] (op amp) {}
			(opamp.-)node[left] (opamp-)
			(opamp.+)node[left] (opamp+)
			(opamp.out)node[right] (opampout);
		\draw (5, -0.5) to[short] (7, -0.5);
		\draw (7, -0.5) node[ocirc];
		\draw (2, -1) to[short] (3, -1);
		\draw (2, -1) to[short] (2, -3);
		\draw (2, -3) to[R=$R_1$] (2, -4);
		\draw (2, -4) to[short] (2, -4.5);
		\draw (2, -4) node[ground];
		\draw (2, -2) to[short] (6, -2);
		\draw (6, -2) to[R=$R_2$] (6, -0.5);
	\end{circuitikz}
	\caption{Schéma électrique d'une boucle de réaction sur un 	amplificateur avec un diviseur résistif.}
	\label{reaction2}
\end{figure}

Sur la Figure \ref{reaction2}, on remarque que la tension de sortie et la tension d'entrée sont liées par la formule des diviseurs résistifs :

$$V_{in} = \frac{R_1}{R_1 + R_2} V_{out}$$

Le gain est alors donné par :

$$A = \frac{V_{out}}{V_{in}} = \frac{R_1 + R_2}{R_1}$$

Pour réduire le gain $A$ à $1$, on a alors deux possibilités :

\begin{enumerate}
	\item	Choisir $R_1 >> R_2$ ;
	\item Choisir $R_2 = 0$ ;
\end{enumerate}

La possibilité la plus simple est la deuxième, car en choississant $R_2 = 0$, le gain est donné par $\frac{R_1}{R_1}$. Autrement dit : quelque soit $R_1$, on a $A = 1$ de telle sorte que $V_{in} = V_{out}$. On choisi alors $R_1$ si petit que le remplacer par un simple court-circuit a le même effet.

Dans un tel montage (appelé \texit{suiveur de tension}), la résistance d'entrée est infinie alors que la résistance de sortie est faible. Le courant de sortie est alors plus grand que le courant d'entrée (qui est presque nul).

\nocite{*} 
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{source}

\end{document}
