\input{../head.tex}

% L'objectif du projet + les spécifications attendues + cahier des charges (ref)
Dans le cadre du cours \textit{Projet 2} du deuxième quadrimestre, notre groupe a été amené à 
concevoir un haut-parleur connectable, via une prise Jack \unit{3.5}{\milli\meter}, à un 
GSM ou un MP3 (les contraintes et spécifications sont détaillées dans l'annexe ''Cahier des charges''). 
En plus de cela, notre haut-parleur doit permette un règlage du volume, des graves
et des aigus. Un autre objectif du projet est d'apprendre un travailler et à s'organiser \textit{en groupe}, 
comme le font tous les jours les ingénieurs.

% L'organisation du rapport
Ce rapport s'articule principalement en deux grands chapitres. Le premier
rassemble les différentes étapes de modélisations mathématiques
et physiques de composants du haut-parleur. Dans ce chapitre, nous 
commencerons par une vue générale du haut-parleur qui nous
permettra d'introduire les concepts physiques clés. Nous continuerons
ensuite par la modélisation des filtres passe-bas, passe-haut et passe bande.
Après cela, nous nous attarderons  sur le dimensionnement de l'électroaimant, de la bobine mobile et du haut-parleur pour enfin terminer par la modélisation mécanique de la bobine
mobile.

Le deuxième chapitre contient quant à lui la synthèse des recherches documentaires
effectuées. Ces recherches portent sur deux sujets liés à notre haut-parleur. Le premier
concerne plutôt l'acoustique, il s'agit de la 
distorsion harmonique. Le deuxième quant à lui concerne un concept lié au circuit électrique qui
compose notre haut-parleur, il s'agit du principe de la contre-réaction.

% Description générale du système
Penchons-nous sans plus tarder sur une description générale du système\footnote{Une
description plus détaillée sera faite dans le chapitre suivante.} ; 

Le GSM ou le MP3 connecté au haut-parleur via le cable Jack va dans un premier temps envoyé un signal audio dans le 
circuit imprimé. Ce signal peut être modififié de trois façons :

\begin{itemize}
	\item En règlant le volume, c'est à dire en modifiant l'amplitude du signal audio ;
	\item En règlant les graves et les aigus, c'est à dire en atténuant les basses ou les hautes
	fréquences. Il s'agit du rôle des filtres passe-bas et passe-haut qui combiné forme un filtre 
	passe-bande ;
 \item En amplifiant le signal : c'est le rôle de l'amplifcateur audio du circuit.
\end{itemize}
 
A la sortie du circuit imprimé, le signal \textit{filtré} et \textit{amplifié} va alimenter en courant la bobine mobile.
Cette dernière va intercepté le champ magnétique constant produit par l'électroaimant, dimensionné préalablement
pour répondre à notre cahier des charges. La bobine mobile va subir une force qui déplacera la membrane en fonction
du signal audio et produira le son voulu.

\input{../foot.tex}